# DNS spoofing

## Схема эксперимента

![](./img/topology.png)

- 192.168.122.203 - атакуемый компьютер
- 192.168.122.96 - злоумышленник

Как и в tcp hijacking сначала нужно терминировать соединение на 192.168.122.96. Делается это аналогично - arp спуфингом.

![](./img/arpspoof.png)

Для осуществления самого загрязнения DNS кэша, воспользуемся `bettercap`:

![](./img/dnsspoof.png)

Посмотрим, что происходит при попытке атакуемого компьютера узнать IP реддита:

![](./img/reddit.png)

На этот запрос приходит вот такой ответ:

![](./img/fakeresponse.png)

Как легко догадаться, этот ответ сконструирован `bettercap` (вся его работа заключается в том, чтобы подставить нужный идентификатор ответа (который передаётся в запросе) и нужный IP). И теперь атакованный компьютер думает, что reddit живёт на IP 192.168.122.96.

![](./img/ping.png)

